موسكو: صفقة توريد صواريخ إس -300 لطهران جاهزة
 أعلن نائب وزير الخارجية الروسي سيرغي ريابكوف الثلاثاء أكتوبر تشرين الأول أنه لم تعد هناك عوائق أمام توريد منظومات الصواريخ إس الروسية المضادة للجو إلى إيران إس إلى إيران قريبا موسكو وطهران نحو شراكة استراتيجية أمريكا تهدد بالرد مع اقتراب توقيع صفقة إس بين روسيا وإيران وفي تعليق على مسألة سحب طهران دعواها الموجهة إلى موسكو على خلفية رفضها السابق تزويد إيران بهذه المنظومات قال ريابكوف القرار بشأن صواريخ إس كان شاملا ولم أعد أرى أي مشاكل في هذا الأمر أما فيما يتعلق بتأجيل تنفيذ الصفقة بين البلدين فقال الدبلوماسي إنها قضية تخص الجهات المعنية بالشأن مؤكدا أن جميع المشكلات المتعلقة بالأمر بما في ذلك إعداد الأوراق الضرورية قد تمت تسويتها والمرحلة التمهيدية انتهت  إنترفاكس